簽不合格報告 禮頓高層稱不知情

2018年11月09日

簽不合格報告 禮頓高層稱不知情

資深大律師許偉強

【本報訊】沙中綫醜聞揭發以來，一直拒絕公開解釋的禮頓昨日首度開腔，時任項目總監Malcolm Plummer在澳洲透過視像系統作供，稱在今年中始得悉地盤出現剪鋼筋事件，委員會資深大律師Ian Pennicott隨即展示由Plummer本人向泛迅發出、禮頓2015年12月發現5支鋼筋被剪的不合格報告，Plummer回應指無印象看過有關報告及相片。

指負責人技術問題毋須匯報

Plummer堅稱，在他眼下從未發現地盤有剪鋼筋情況，又指負責發報告的是禮頓的質量控制經理Harman，他本人不一定會參與決策。

政府的資深大律師許偉強指，根據泛迅的口供，工人因螺絲帽與鋼筋有接駁困難，故剪走鋼筋絞牙裝作完成安裝，問他是否覺得情況嚴重；Plummer最初反指許只是猜測，拒絕回應；幾經爭拗才同意有關情況達到需要調查的程度。

許又問他是否得知有螺絲帽損毀，Plummer稱不知道，指地盤內經常有技術問題，除非無法解決，否則毋須向他匯報，負責人員會自行解決。

許偉強又展示紅磡站的工程有質量監督計劃（QSP），問他有否見過。Plummer則指可能見過，但無印象，也不知道禮頓如何監督泛迅扎鐵，要翻看整份文件才能回答。

潘焯鴻周一作供時稱曾向Plummer單對單討論地盤貪污情況，Plummer稱有關說法全屬虛構，多年來未曾發生「走捷徑」貪污情況；又指禮頓一向沒有與分判商簽署保密協議。

■記者梁御和、伍雅謙

上一則
上一則
泛迅地盤管工終認三剪鋼筋 辯稱對工人自把自為感憤怒

下一則
下一則
陳日君向教宗呈信 揭地下教會苦況

責任外判